\section{moduleによるOpenFOAMの環境設定}
moduleを用いて，
ログインノードにおいて\OFpath{foamVersion}や\OFpath{foamMonitor}，
\OFpath{foamCopySettings}などのOpenFOAMのコマンドを使用できるようにする．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 標準でloadされているmoduleの表示
module list
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
Currently Loaded Modulefiles:
  1) tcs/1.2.35
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 利用可能なmoduleの表示
# -lオプションで更新日などの詳細が表示される
module avail -l
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
- Package -----------------------------+- Versions -+- Last mod. ------
/home/center/opt/aarch64/modulefiles:
#略
openfoam/v1812-tune                                  2021/07/01  4:28:07
openfoam/v2006                           default     2021/04/09  4:40:36
openfoam/v2106                                       2021/10/05  4:12:33
# defaultのmoduleはバージョン(ここでは，/v2006)の指定を省略できる
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## moduleのhelp表示
module help openfoam/v2106
# openfoam/v2106はdefaultではないので，バージョンの指定(/v2106)を明示的に指定する必要がある
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]

----------- Module Specific Help for 'openfoam/v2106' -------------

           'openfoam/v2106' is built by tcsds/1.2.31 # tcsds/1.2.31でのビルド
-------------------------------------------------------------------

1. How to run program

(1) Make a job script # ジョブスクリプト例
    [username@flow-node ~]$ vi run.sh
    #!/bin/sh

    #PJM -L rscgrp=fx-debug
    #PJM -L node=2
    #PJM -L elapse=0:10:00
    #PJM --mpi proc=8
    #PJM -j

    module load openfoam/v2106          # OpeFOAMのmoduleのload
    source ${WM_PROJECT_DIR}/etc/bashrc # OpenFOAMを使うには，さらにこれの実行が必要だとわかる
                                        # source file : fileの内容を現在のシェルに反映させる
    cd ${WORK}
    blockMesh > log.blockMesh 2>&1
    decomposePar > log.decomposePar 2>&1
    mpiexec -of log.sonicFoam sonicFoam -parallel
    reconstructPar > log.reconstructPar 2>&1

(2) Submit a job
    [username@flow-node ~]$ pjsub run.sh
    [INFO] PJM 0000 pjsub Job 12345 submitted.
\end{lstlisting}
